### DNS là gì?
- DNS là viết tắt của cụm từ Domain Name System, mang ý nghĩa đầy đủ là hệ thống phân giải tên miền. DNS được phát minh vào năm 1984 cho Internet, chỉ một hệ thống cho phép thiết lập tương ứng giữa địa chỉ IP và tên miền. 
- Hiểu một cách ngắn gọn nhất, DNS cơ bản là một hệ thống chuyển đổi các tên miền ví dụ như website mà chúng ta đang sử dụng, ở dạng *www.tenmien.com* sang một địa chỉ IP dạng số tương ứng với tên miền đó và ngược lại. Khi người dùng truy cập vào một website, thay vì phải nhớ và nhập một dãy số địa chỉ IP (208.77.188.166 - IPv4 hoặc 2001: db8: 1f70:: 999: de8: 7648:6 e8 - IPv6) thì chỉ cần nhập tên website là trình duyệt tự động nhận diện.
### Cơ chế hoạt động của DNS